# recommendation of telecom operator tariffs

# Рекомендация тарифов телеком оператора

### Спринт
Статистический анализ данных


### Сферы деятельности компаний
Телеком


### Направление деятельности
Маркетинг-аналитик, Продуктовый аналитик, Аналитик данных (Data Analyst, Marketing Analyst, Product Analyst)


### Навыки и инструменты

Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

Python, Pandas, Matplotlib, NumPy, SciPy, описательная статистика, проверка статистических гипотез.

### Описание проекта
Мы аналитик компании  — федерального оператора сотовой связи.

Клиентам предлагают два тарифных плана: «Смарт» и «Ультра». Чтобы скорректировать рекламный бюджет, коммерческий департамент хочет понять, какой тариф приносит больше денег.

Цель проекта:

Нам предстоит сделать предварительный анализ тарифов на небольшой выборке клиентов.

В нашем распоряжении данные 500 пользователей оператора: кто они, откуда, каким тарифом пользуются, сколько звонков и сообщений каждый отправил за 2018 год.


Задачи проекта:

На основе данных клиентов оператора сотовой связи, проанализировать их поведение и подобрать оптимальный тариф.


Вывод проекта:

Что сделано:

* Проведен предварительный анализ использования тарифов на выборке клиентов;
* Проанализировано поведение клиентов при использовании услуг оператора;
    * Для каждого пользователя посчитано количество звонков в месяц;
    * Для каждого пользователя посчитано количество израсходованных минут в месяц;
    * Посчитано количество отправленных смс в месяц;
    * Количество израсходованных МБ трафика в месяц для пользователя;
* Рекомендованы оптимальные наборы услуг для пользователей.
* Проведена предобработка данных, их анализ.
* Проверены гипотезы о различии выручки абонентов разных тарифов и различии выручки абонентов из Москвы и других регионов.

В результате выяснили, что выручка от пользователей разных тарифов отличается, а также, что выручка от клиентов из Москвы и других регионов не различается.


Ключевые слова проекта

обработка данных, histogram, boxplot, статистический тест, критерий Стьюдента.
